<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Электрик г. Череповец</title>
    <description>Замена и монтаж электропроводки</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 12:44:32 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jul 2018 12:44:32 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Цена монтажа</title>
        <description>&lt;h2&gt;Как узнать цену на электромонтаж.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Извечный вопрос “сколько стоит” что-то починить, заменить, поменять проводку в квартире и прочее… давайте разбираться вместе.
Первое что нужно понять, что электромонтаж это не серийное производство какого-то изделия, а “штучный товар” или можно даже выразиться “эксклюзивный”, заключается это в первую очередь габаритами, планировкой и назначением помещений, в которых будет проводиться электромонтаж.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Второй момент в товаре(электромонтаже) много составных частей, монтаж кабеля и щита, штробление, монтаж коробок разветвительных и установочных, и т.д.
Иными словами даже зная сколько стоит работа, не зная объема, точную цену вам вряд ли назовут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для наглядности возьмем пример хлеба, конечная его стоимость зависит от ФОТ, логистики, услуг связи, аренды помещения и прочих коммунальных платежей, которые достаточно просто поддаются подсчету.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Он обладает определенными габаритными размерами и вкусовыми качествами.
В случае электромонтажа все несколько иначе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При такой формулировке вопроса:”сколько стоит”, особенно по телефону, непонятно, сколько прокладывать кабеля, сколько будет штроб, на какой высоте будет установочная фурнитура, особенно это касается кухон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как пример можно рассмотреть перенос установочной коробки на другую высоту и на другую стену, при этом потребуется пересчитать длину штробы, и длину кабеля так как коробка изменит свое положение в пространстве относительно коробки распределения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как вы понимаете на вопрос “сколько стоит”, нужно приложить и проект, чтобы его можно было обсчитать и результат будет не сразу, а после расчета.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если нет проекта необходим выезд на место для замеров и составления тех. задания, на основании этих данных можно будет провести расчет стоимости работ, процесс не быстрый, обычно требуется 2-4 дня.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще одним заблуждением является то, что есть цена за квадратный метр площади, подняв старые проекты мы пересчитали некоторые из них, разброс цен за метр варьировался от 500 до 4500 р.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Как узнать примерную цену на электромонтаж?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Есть 2 известные нам варианта.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
На сайте есть калькулятор электропроводки в квартире и примерную стоимость на работы вы можете получить с помощью его, также он выдаст примерный объем работ, если у вас стоит задача сравнить цену, проше это делать на равном объеме, у большинства частных специалистов на сайте есть прайс.
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
Узнать сколько специалист берет за час и сколько обычно требуется дней на выполнение и пересчитать сколько его будет нанять на почасовую, зачастую цена на большой объем будет ниже.	
&lt;/li&gt;	
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Как узнать точную цену на электромонтаж?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если быть кратким, то никак. 
Можно узнать максимально приближенную цену. Причин тут несколько, основная из которых это появление доп. работ, которые вскрываются в процессе монтажа, какие-то элементы добавляются, какие-то переносятся, поэтому готовьтесь, по окончанию работ, будет выставлен счет за доп. работы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для небольшого объема работ цена всегда будет почасовая и в большинстве случаев достаточно высокая.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 15:30:05 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/price/2018/02/27/price.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/price/2018/02/27/price.html</guid>
        
        
        <category>Price</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>1. Введение</title>
        <description>&lt;p&gt;Электричество и различные электроприборы стали неотъемлемой частью нашей жизни. 
К электрическим сетям как раньше, так и сейчас предявляются строгие требования, в последнее время эти требования значительно выросли по причине роста популярности различных гаджетов, бытовой техники, оргтехники и других приспособлений использующих электричество.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кто-то меняет квартиру и делает ремонт коммуникаций, в том числе и электрику, кто-то ждет пока что-то не сломается и потом начинает исправлять-то что получилось, а кто-то делает косметический ремонт, зачастую недешевый и случается такое достаточно часто, а потом электрика выходит из строя.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Как на первоначальном этапе не попасть в западню с электропроводкой?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;В первую очередь надо обратить на то сколько дому лет, если более 30, с проводкой у вас скорее всего проблемы, если она конечно не менялась.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если замена проводки была осуществленна, необходимо проверить состояние соединений.
недолжно быть нагаров в коробках в этажном и квартирном щите(если он был поставлен). При наличии нагаров необходимо устранить причину их может быть несколько&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;
	Неправильно выбран автомат под сечение провода.
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;	
	Автомат вышел из строя.
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;
	Ослабли контакты автомата или нуля(чаще всего нуля).
	&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В случае если данные манипуляции по какой-то причине вам не доступны можете вызвать электрика и пройти с ним по квартире для проверки соединений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также если нет доступа до коробок, можно проверить напряжение в щите и розетках, оно должно быть одинаковым, но осмотр мест соединения будет более точен, так как без должной нагрузки отклонений может и не быть.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Если у вас новостройка&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;При приеме квартиры обязательно требуйте вскрытие коробок, если не собираетесь менять проводку. 
Застройщики обычно заваривают соединения в коробках, но бывали случаи когда вскрывали коробки от застройщика, а там обычная скрутка “от руки”, это нарушение нормативов и оно должно устраняться застройщиком.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Качество замены проводки.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Чтобы сделать проводку которая прослужит десятки лет, необходимо соблюсти нормативы и применить соответствующий материал. При этом есть возможность немного сэкономить на гофре и монтаже, но об этом будет в другой статье.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В следующих статьях поэтапно и подробно рассмотрим, как происходит процесс замены проводки.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 15:31:05 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/howtochangewiring/2017/12/29/EnterHowToChangeWiring.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/howtochangewiring/2017/12/29/EnterHowToChangeWiring.html</guid>
        
        
        <category>HowToChangeWiring</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2. План</title>
        <description>&lt;p&gt;Начать лучше всего с планирования.
Нарисуйте план квартиры, обозначате где и как у вас будет стоять различная мебель и бытовая техника.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Таким образом вы получите базу, которая достаточно точно даст места монтажа розеток и выключателей, в процессе возможно вы будете дополнять этот план, так как все учесть сразу достаточно сложно, кто-то заказывает дизайн проект, но как показывает практика дизайнеры плохо подкованны с технической стороны.
Вы можете сами нарисовать план квартиры на сервисе homestyler.com/
Данный сервис интуитивно понятен и достаточно удобен, позволяет точно отрисовать квартиру и расставить мебель, а также визуализировать все в 3D. проще говоря очень хороший редактор для использования отображения планировки.
Также данный редактор бесплатен, есть возможность сохранять и распечатывать проекты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме очевидных электроточек: розеток, выключателей и освещения необходимо продумать где будет стоять электрощит, в большинстве случаев заказчик задает вопрос: “для чего нужен электрический щит в квартире?”. 
Причина установки щита в квартире достаточно проста, в этажный щит нет возможности вместить то количество необходимой автоматики которое необходимо для защиты кабелей, человека и аппаратуры. В случаях достаточного места возникают проблемы с протяжкой необходимого количества кабелей с существующих шахтах, но об этом будет в следующих статьях.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:30:05 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/howtochangewiring/2017/12/28/PlaningHowToChangeWiring.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/howtochangewiring/2017/12/28/PlaningHowToChangeWiring.html</guid>
        
        
        <category>HowToChangeWiring</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>3.1. Фурнитура часть 1</title>
        <description>&lt;h2&gt;Высота розеток, выключателей и их расположение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Будучи в гостях у друзей или знакомых, в различных квартирах можно заметить, что розетки в некоторых случаях ставят у пола, преимущественно в случаях, когда люди меняли проводку сами или нанимали для этого специалиста, а в домах советской постройки обычно стоят на уровне пояса, в связи с этим сложился стереотип, что при ремонте, розетки необходимо располагать у пола.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На каком же уровне правильно располагать розетки?
Ответ вас может запутать: “На удобном”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь обо всем по порядку, основной уровень розеток обычно располагается на высоте 90-100 см от чистового пола связанно это с тем что данный уровень находиться над уровнем столешницы стандартного стола, бытовой техники, такой как посудомоечная машина, стиральная машина и газовая или электрическая плиты, также этот уровень используется для установки выключателей, при установке на такой высоте исключено попадание розетки за мебель и бытовую технику.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Существуют случаи исключения, например прикроватная тумбочка, которая имеет высоту 60 см, в этом случае целесообразнее будет разместить розетку на высоте 70 см, а для подключения пылесоса будет целесообразнее разместить на высоте 30-40 см.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бывают стационарные подключения, электрические и газовые плиты обычно не отключаются, высота у них будет ниже уровня мебели, а розетка располагается за выдвижным ящиком гарнитура или за плитой. Обусловленно это тем что, данная техника располагается на кухне где устанавливается гарнитур, фартуки гарнитура делаются из различных материалов, которые тяжело поддаются обработке, для удешевления процесса производства фартука мебельщики выносят стационарные подключения за пределы фартука, в конечном счете улучшая внешний вид кухни и увеличивая предел прочности фартука(особенно актуально для стеклянных фартуков).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Среди нестандартных высот для розеток также можно встретить блок под телевизор. Телевизор или монитор можно как поставить на какую-либо поверхность, так и подвесить на стену, при подвешивании можно спрятать блок за телевизор, высоту для этого придется рассчитывать индивидуально, при установке на столешницу, вывести на высоту столешницы плюс 10-20 см, таким образом вы можете спрятать блок за телевизор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выключатели обычно удобнее всего располагать внутри комнаты со стороны дверной ручки, но в некоторых случаях есть исключения, одним из самых часто встречающихся это туалет и ванна.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 15:30:05 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/howtochangewiring/2017/12/27/furnitureP1HowToChangeWiring.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/howtochangewiring/2017/12/27/furnitureP1HowToChangeWiring.html</guid>
        
        
        <category>HowToChangeWiring</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>3.2. Фурнитура часть 2</title>
        <description>&lt;h2&gt;Какие бывают типы (стандарты) розеток и выключателей и как производиться монтаж&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В бытовой электропроводке (в России), применяют 2 основных типа электроустановочных изделий, условно можно их разделить на прямоугольные и круглые также отличаются по способу монтажа(бетон/гипсокартон).
Прямоугольные это Anam Legrand, в 1999 году французская компания Legrand приобрела, компанию Anam (Южная Корея).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Круглые монтажные коробки, имеют 68 диаметр, по способу монтажа наиболее просты, можно делать из них блочную систему при осевом интервале в 71 мм, таким образом можно скомпоновать до 7 штук розеток, основная сложность монтажа коробки заключается в том, что не допускается уменьшение или увеличение осевого интервала, рамка просто не встанет, обычно блок делают на 5 модулей и меньше, такого блока обычно хватает для решения большинства задач. В некоторых случаях ставят еще 1 блок если в конкретном месте много подключений, но такое встречается крайне редко.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Способ монтажа в бетон.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Производим извлечение части стены под коробку, смачивает бетон или кирпич для лучшей адгезии, разводим алебастр и закидываем в нишу, после чего устанавливаем коробку по уровню, до установки коробки сделать до ниши штробу.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Способ монтажа в гипсокартон.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Вырезать отверстие необходимой величины под коробку, вставить коробку в отверстие, затянуть крепежные саморезы, монтаж кабеля будет удобнее производить если стены не закрыты с другой стороны (для межкомнатных перегородок), в этом случае не потребуется ловить кабель чтобы вставить его в коробку.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Как и чем сделать нишу для подрозетника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Немного отом чем можно произвести выему части стены под коробку, существует несколько способов, сосредоточусь на самых технологичных.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;По бетону.&lt;/h4&gt;
&lt;h5&gt;Под прямоугольную.&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Болгарка, если нет системы удаления пыли, рекомендую обзавестись каким-нибудь респиратором, это наверно самый пыльный способ который можно придумать, но и самый производительный, если оценивать запыленность помещения по 10 бальной шкале тут твердая 10.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перфоратор с бурами и долотом. Пыли намного меньше, но и работы делаются дольше.
запыленность по 10 бальной шкале 4.&lt;/p&gt;

&lt;h5&gt;Под круглую коробку.&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Алмазные коронки, наверно самый технологичный способ на 2018 год. Могут использоваться с обычными перфораторами в безударном режиме, с алмазными дрелями.
преимущество: минимум пыли даже без пыле удаления. Продаются различных диаметров в маленьких городах можно приобрести под заказ.
Запыленность 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ударные коронки  продаются практически в любом строительном магазине, достаточно сильно пылят стоят относительно не дорого, бояться арматуры, сокращают срок службы перфоратора, не сильно эффективно справляются с бетоном, больше подходят для работы по кирпичу, тут следует пояснить что существуют перфораторы другого типа, которые хорошо справляются с любым бетоном, но коронки на эти перфораторы бюджетными не назовешь, да и сами перфораторы стоят прилично.
Запыленность 4-8, зависит от применяемого перфоратора.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;По гипсокартону.&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;С гипсокартонном дела обстоят несколько проще
для прямоугольных коробок можно воспользоваться строительным или другим ножом, полотном от пилы, есть также складные пилы по дереву, которые тоже отлично справляются с этой задачей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С круглыми коробками можно использовать корончатое сверло, диаметром 68 мм для гипсокартонна.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Итог.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Для круглых подрозетников существует достаточно много готовых решений по высверливанию ниш, как для гипса так и для бетона, также есть возможность ставить блоки из розеток и выключателей под различные задачи, не мало важным также являться общедоступность, продается в каждом магазине, который торгует электрикой.
Прямоугольные подрозетники в большинстве магазинов не представленны, также монтаж сопровождается большими временными затратами.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 15:30:05 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/howtochangewiring/2017/12/27/furnitureP2HowToChangeWiring.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/howtochangewiring/2017/12/27/furnitureP2HowToChangeWiring.html</guid>
        
        
        <category>HowToChangeWiring</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Спутниковое ТВ</title>
        <description>&lt;p&gt;Немного предистории.
Поступила заявка, суть которой сводилась к тому что не работает варочная панель как надо.
Выяснилось что квартира после ремонта, люди только заехали и оставались мелкие недоделки, естественно у хозяина квартиры оставались некоторые вопросы технического характера.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Один из вопросов касался спутникового ТВ, и звучал он примерно так, “нам вывели кабель, вы можете поставить тарелку?”, несмотря на то что такими вещами мы не занимаемся, решил провести предварительный осмотр и помочь советом и дать телефон того, кто этим занимается.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше началось самое интересное, но перед тем как мы продолжим, необходимо рассказать немного теории, для того чтобы было понятно, о чем собственно идет речь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ответить придется на вопрос “где”, а именно где находятся спутники с которых мы можем получить сигнал для тв?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Спутники вращаются вокруг земли на гео-стационарной орбите, над экватором планеты. Соответственно если мы находимся в северном полушарии, спутники будут находиться на юге, если в южном полушарии, то спутники на севере.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первым делом что требовалось выяснить, где находятся стороны света, выяснилось, что кабель был выведен на северную сторону, так как спутники находятся на юге, целесообразности в установке тарелки на северной стороне нет, также нет возможности осуществить перенос кабеля на южную сторону, так как уже сделанна чистовая отделка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выбирайте грамотных подрядчиков для ремонта, желательно брать узко профильных специалистов, возможно будет это немного дороже, но специалисты обычно в вопросе разбираются лучше, чем не специалисты.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 23:50:05 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/wiring/2017/10/01/setellite-tv.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wiring/2017/10/01/setellite-tv.html</guid>
        
        
        <category>wiring</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>4. Монтажные коробки</title>
        <description>&lt;p&gt;Монтажные (распредеоительные) коробки
Существует вид коробок в которых производятся ответвления или коммутация.
Коробках соединяются провода на розетки и выключатели, как правило стявится 2 коробки на помещение (комнату), одна на освещение, другая на розетки, подобное разделение необходимо для удобства монтажа и последующей эксплуатации, 
в идеале над каждым выключателем должна быть коробка, для того чтобы точно знать сколько будет коробок можно посчитать количество выключателей в комнате столько и будет коробок на освещение, плюс одна на розетку, если выключатель встроенный в бытовую технику коробку в этом случае ставить не придется, при таком подходе экономиться существенное количество кабеля, особенно если площади помещений достаточно большие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Места установки коробок
существует два типа изделий коробок по способу монтажа внутренние и наружные.
Для установки в квартире определяющим фактором будет цена, наружные немного подороже, но выглядят более презентабельно до установки натяжного потолка, справедливости ради надо отметить что установка внутренней, так же как и внешней крепиться на потолок дюбелями(потолок штробть запрещено).
Есть вариант ставить коробки на стены, в этом случае внешние коробки не подходят, делается это для обеспечения доступа, в этом случае уйдет больше кабеля, также будут увеличенны временные затраты на монтаж и последний аргумент, как часто вы  пользуетесь доступом в коробку?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Какие коробки лучше выбрать.
Производят достаточно много видов коробок, имеет смысл остановиться на материале изготовления и габаритах, материал не должен быть хрупким для того чтобы коробку можно было пробурить перфоратором, для монтажа ее к потолку, габаритные размены 100х100 мм, в большинстве случаев этого достаточно.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 23:50:05 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/howtochangewiring/2017/09/22/montageBoxHowToChangeWiring.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/howtochangewiring/2017/09/22/montageBoxHowToChangeWiring.html</guid>
        
        
        <category>HowToChangeWiring</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Пол или потолок</title>
        <description>&lt;p&gt;В этой статье речь пойдет как лучше проложить проводку.
Существует споры монтажников, как между собой так и с заказчиками, разбираться в вопросе будем с точки зрения финансов, затраченных на работы и материал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Представим гипотетическую комнату 3 метра на 4 метра, предположим что требуется поставить 4 розетки, 1 выключатель и выпустить провод на светильник, высота потолка 2.5 метра.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Проводить будем скрытые(черновые) работы:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Штробление;&lt;/li&gt; 
&lt;li&gt;Вырезание подрозетников;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прокладку кабеля;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В случае прокладки по полу потребуется еще гофрированная труба, для избегания повреждений кабеля до заливки стяжки.;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Моменты с расключением и пайкой коробок во внимание приниматься не будут, так как в обоих случаях будут одинаковыми.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;
&lt;figure class=&quot;fpost&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../photo/13.png&quot; alt=&quot;План комнаты&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;План гипотетической комнаты.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;Работы и материал по потолку&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Подрозетники 5 шт;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;штробы 1.6*5=8м;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;кабель 24м;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;плюс крепеж.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Работы и материал по полу&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;	
&lt;li&gt;Подрозетники 5 шт;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;штробы 0,9*4+2,5+1,6=7,8;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;кабель без гофры 1,6+2+3,6=7,2;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;кабель в гофре 6+6+2=14;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;общая длинна кабеля 14+7,2=22,2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Примерные цены на материал&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;кабель 40 р за метр;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;гофра армированная 40 р за метр;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подрозетники 15 р шт;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Крепеж для крепления на потолке 500 р. данный крепеж будет необходим в обоих случаях;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Крепеж для гофры 150 р.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Цена за материал по потолку&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Кабель: 24*40=960 р.;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подрозетники: 5*15=75 р.;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Крепеж: 500 р.;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Итого: 1535 р.;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Цена за материал по полу&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
						&lt;li&gt;Подрозетники: 75р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Кабель в гофре 14*40=560 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Общая длинна кабеля: 22,2*40=888 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Крепеж: 650р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Итого: 2173р.;&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Цена за работу по потолку&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
						&lt;li&gt;Подрозетники, сверление и установка: 5*350=1750 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Штробы: 8*110=880 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Кабель: 24*40=960 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Итого: 3590 р.&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Цена за работу по полу&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
						&lt;li&gt;Подрозетники, сверление и установка: 5*350=1750 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Штробы: 7,8*110=858 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Затяжка кабеля в гофру: 14*60=840 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Крепеж кабеля: 22,2*40=888 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Итого:  4336 р.&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Общая цена работ и материалов по потолку&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1535+3590=5125 р.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Общая цена работ и материалов по полу&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2173+4336=6509 р.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отличие очевидно, разница почти 1,5 тысячи, но это только финансовая сторона замены в одной комнате, если замена будет произведена во всей квартире, это существенно сэкономит вам бюджет, есть и другие моменты которые могут вылиться в неприятную неожиданность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При монтаже проводки по полу, например при прикручивании плинтусов, можно попасть в провод, так как его не видно, в итоге нужно снять ламинат или другое чистовое покрытие, вскрыть пол и поменять провод, после замены провода придеться поменять обои, в случае с потолком, при монтаже багета натяжного потолка, провод видно, поэтому пробить его можно только намеренно, и даже в этом случае придется поменять только обои, после демонтажа и замены провода.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 23:50:05 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/wiring/2017/09/22/ceiling-or-floor.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wiring/2017/09/22/ceiling-or-floor.html</guid>
        
        
        <category>wiring</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Замена проводки</title>
        <description>&lt;p&gt;Следует пояснить что данный вид работ относиться к капитальному ремонту и обои после &lt;strong&gt;замены электропроводки&lt;/strong&gt; придется поменять.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Планирование:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Итак с чего же все начинается &lt;strong&gt;замена проводки&lt;/strong&gt;. Начинается все с планировки. Вам необходимо определиться с расстановкой бытовой техники. Нарисовать где будут стоять электроприборы(холодильник, телевизор, стиральная машина, компьютер и т.д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ваш рисунок - это будущая основа того, где у вас будут стоять розетки и выключатели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Далее озвучьте свои пожелания &lt;strong&gt;электрику&lt;/strong&gt;, он задаст дополнительные вопросы и посчитает сколько купить материала.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Закупка материала.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В большинстве случаев заказчик не знает какой, материал покупать, поэтому спрашивают у электрика, &quot;что купить&quot; и потом покупают зачастую не то что было необходимо. Бывали случаи когда люди тратили приличные деньги, закупая материал заранее, в итоге теряли на этом время, нервы и деньги. 
&lt;p&gt;Именно поэтому предлагаем заказчику два варианта на выбор. Покупка материала вместе с заказчиком или покупка материала без заказчика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; При покупке материала без участия заказчика есть определенные преимущества, например экономия времени заказчика.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;В этих случаях ошибки при покупке исключаются. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Замена электропроводки.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;На данном этапе примерно все известно. Почему примерно, спросите вы? Зачастую вносятся, корректировки в первоначальный план, что-то убирается, что-то добавляется, соответственно корректируется объем работ, материалов, сроки и цена. &lt;p&gt;
&lt;p&gt;По срокам, &lt;strong&gt;замена проводки в квартире&lt;/strong&gt;, обычно варьируется от 4-14 дней. Зависит от стесненности условий(меблированная квартира, жилая квартира) и объема работ.&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 23:50:05 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/wiring/2017/09/22/Replacement-of-wiring.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wiring/2017/09/22/Replacement-of-wiring.html</guid>
        
        
        <category>wiring</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Замена счетчика</title>
        <description>&lt;p&gt;Существует несколько причин замены электросчетчика, наиболее распространенные это поломка счетчика и несоответствие классу точности счетчика.

&lt;h3&gt;Типы счетчиков.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Существует два типа электросчетчиков: индукционные и электронные.
Индукционными в народе принято называть &quot;дисковые счетчики&quot;, такие счетчики обычно подлежат замене.
Электронные счетчики в последнее время приобрели широкое распространение.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Чем отличаются счетчики?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Отличаются счетчики по способу монтажа, существует 2 типа креплений: винтовые и на DIN-рейку.
На самом деле, классифицировать электросчетчики можно по достаточно большому количеству параметров, для простоты ниже будут приведены модели которые рекомендуются к покупке.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Какой счетчик купить?&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img class=&quot;center&quot; src=&quot;../../../../img/merc201.png&quot; alt=&quot;Электромонтажные работы в квартире&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Меркурий 201&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img class=&quot;center&quot; src=&quot;../../../../img/mercplate.png&quot; alt=&quot;Монтажная пластина&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Монтажная пластина для Меркурий 201&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Меркурий 201 - универсальный счетчик, его можно крепить как на DIN-рейку так и винтами, для монтажа винтами следует купить монтажную пластину или DIN-рейку для крепежа на рейку.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img class=&quot;center&quot; src=&quot;../../../../img/neva1s0.png&quot; alt=&quot;Нева 101&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Нева 101&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
  	&lt;img class=&quot;center&quot; src=&quot;../../../../img/neva103.png&quot; alt=&quot;Нева 103&quot; /&gt;
  	&lt;figcaption&gt;Нева 103&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Нева 101 1S0 - данный счетчик устанавливается только на винты, никаких дополнительных комплектующих не требуется при установке в этажном щите.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Нева 103 - устанавливается только на DIN-рейку.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;
  &lt;figure&gt;
  	&lt;img class=&quot;center&quot; src=&quot;../../../../img/ce101.png&quot; alt=&quot;CE 101&quot; /&gt;
  	&lt;figcaption&gt;CE 101&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
  	&lt;img class=&quot;center&quot; src=&quot;../../../../img/ce200s6.png&quot; alt=&quot;CE 200 S6&quot; /&gt;
  	&lt;figcaption&gt;CE 200 S6&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;CE 101-R5 и CE 101-R5.1 крепятся на DIN-рейку.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;CE200-S4 и CE200-S6 крепятся винтами.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;DIN-рейка выглядит следующим образом.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img class=&quot;center&quot; src=&quot;../../../../img/DINl.png&quot; alt=&quot;DIN-рейка&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt; DIN-рейка.&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Как вы уже поняли при покупке электросчетчика крепящемуся на винты дополнительные комплектующие не требуются кроме электросчетчика Меркурий. 
Счетчики Нева и CE имеют гарантию 5 лет, Меркурий 3 года.&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 23:50:05 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/elecricity_meters/2017/09/22/Replacement-of-electricity-meters.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/elecricity_meters/2017/09/22/Replacement-of-electricity-meters.html</guid>
        
        
        <category>elecricity_meters</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
