<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Электрик г. Череповец</title>
    <description>Замена и монтаж электропроводки</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 20:00:56 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Dec 2017 20:00:56 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Спутниковое ТВ</title>
        <description>&lt;p&gt;Немного предистории.
Поступила заявка, суть которой сводилась к тому что не работает варочная панель как надо.
Выяснилось что квартира после ремонта, люди только заехали и оставались мелкие недоделки, естественно у хозяина квартиры оставались не некоторые вопросы технического характера.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Один из вопросов касался спутникового ТВ, и звучал он примерно так, “нам вывели кабель, вы можете поставить тарелку?”, несмотря на то что такими вещами мы не занимаемся, решил провести предварительный осмотр и помочь советом и дать телефон того, кто этим занимается.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше началось самое интересное, но перед тем как мы продолжим, необходимо рассказать немного теории, для того чтобы было понятно, о чем собственно идет речь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ответить придется на вопрос “где”, а именно где находятся спутники с которых мы можем получить сигнал для тв?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Спутники вращаются вокруг земли на гео-стационарной орбите, над экватором планеты. Соответственно если мы находимся в северном полушарии, спутники будут находиться на юге, если в южном полушарии, то спутники на севере.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первым делом что требовалось выяснить, где находятся стороны света, выяснилось, что кабель был выведен на северную сторону, так как спутники находятся на юге, целесообразности в установке тарелки на северной стороне нет, также нет возможности осуществить перенос кабеля на южную сторону, так как уже сделанна чистовая отделка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выбирайте грамотных подрядчиков для ремонта, желательно брать узко профильных специалистов, возможно будет это немного дороже, но специалисты обычно в вопросе разбираются лучше, чем не специалисты.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 23:50:05 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/wiring/2017/10/01/setellite-tv.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wiring/2017/10/01/setellite-tv.html</guid>
        
        
        <category>wiring</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Пол или потолок</title>
        <description>&lt;p&gt;В этой статье речь пойдет как лучше проложить проводку.
Существует споры монтажников, как между собой так и с заказчиками, разбираться в вопросе будем с точки зрения финансов, затраченных на работы и материал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Представим гипотетическую комнату 3 метра на 4 метра, предположим что требуется поставить 4 розетки, 1 выключатель и выпустить провод на светильник, высота потолка 2.5 метра.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проводить будем скрытые(черновые) работы:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Штробление;&lt;/li&gt; 
&lt;li&gt;Вырезание подрозетников;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прокладку кабеля;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В случае прокладки по полу потребуется еще гофрированная труба, для избегания повреждений кабеля до заливки стяжки.;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Моменты с расключением и пайкой коробок во внимание приниматься не будут, так как в обоих случаях будут одинаковыми.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;
&lt;figure class=&quot;fpost&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;../../../../photo/13.png&quot; alt=&quot;План комнаты&quot; /&gt;
&lt;figcaption&gt;План гипотетической комнаты.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3&gt;Работы и материал по потолку&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Подрозетники 5 шт;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;штробы 1.6*5=8м;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;кабель 24м;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;плюс крепеж.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Работы и материал по полу&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;	
&lt;li&gt;Подрозетники 5 шт;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;штробы 0,9*4+2,5+1,6=7,8;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;кабель без гофры 1,6+2+3,6=7,2;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;кабель в гофре 6+6+2=14;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;общая длинна кабеля 14+7,2=22,2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Примерные цены на материал&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;кабель 40 р за метр;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;гофра армированная 40 р за метр;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подрозетники 15 р шт;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Крепеж для крепления на потолке 500 р. данный крепеж будет необходим в обоих случаях;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Крепеж для гофры 150 р.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Цена за материал по потолку&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Кабель: 24*40=960 р.;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подрозетники: 5*15=75 р.;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Крепеж: 500 р.;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Итого: 1535 р.;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Цена за материал по полу&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
						&lt;li&gt;Подрозетники: 75р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Кабель в гофре 14*40=560 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Общая длинна кабеля: 22,2*40=888 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Крепеж: 650р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Итого: 2173р.;&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Цена за работу по потолку&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
						&lt;li&gt;Подрозетники, сверление и установка: 5*350=1750 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Штробы: 8*110=880 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Кабель: 24*40=960 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Итого: 3590 р.&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Цена за работу по полу&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
						&lt;li&gt;Подрозетники, сверление и установка: 5*350=1750 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Штробы: 7,8*110=858 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Затяжка кабеля в гофру: 14*60=840 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Крепеж кабеля: 22,2*40=888 р.;&lt;/li&gt;
						&lt;li&gt;Итого:  4336 р.&lt;/li&gt;
					&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Общая цена работ и материалов по потолку&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1535+3590=5125 р.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Общая цена работ и материалов по полу&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2173+4336=6509 р.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отличие очевидно, разница почти 1,5 тысячи, но это только финансовая сторона замены в одной комнате, если замена будет произведена во всей квартире, это существенно сэкономит вам бюджет, есть и другие моменты которые могут вылиться в неприятную неожиданность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При монтаже проводки по полу, например при прикручивании плинтусов, можно попасть в провод, так как его не видно, в итоге нужно снять ламинат или другое чистовое покрытие, вскрыть пол и поменять провод, после замены провода придеться поменять обои, в случае с потолком, при монтаже багета натяжного потолка, провод видно, поэтому пробить его можно только намеренно, и даже в этом случае придется поменять только обои, после демонтажа и замены провода.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 23:50:05 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/wiring/2017/09/22/ceiling-or-floor.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wiring/2017/09/22/ceiling-or-floor.html</guid>
        
        
        <category>wiring</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Замена проводки</title>
        <description>&lt;p&gt;Следует пояснить что данный вид работ относиться к капитальному ремонту и обои после &lt;strong&gt;замены электропроводки&lt;/strong&gt; придется поменять.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Планирование:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Итак с чего же все начинается &lt;strong&gt;замена проводки&lt;/strong&gt;. Начинается все с планировки. Вам необходимо определиться с расстановкой бытовой техники. Нарисовать где будут стоять электроприборы(холодильник, телевизор, стиральная машина, компьютер и т.д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ваш рисунок - это будущая основа того, где у вас будут стоять розетки и выключатели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Далее озвучьте свои пожелания &lt;strong&gt;электрику&lt;/strong&gt;, он задаст дополнительные вопросы и посчитает сколько купить материала.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Закупка материала.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В большинстве случаев заказчик не знает какой, материал покупать, поэтому спрашивают у электрика, &quot;что купить&quot; и потом покупают зачастую не то что было необходимо. Бывали случаи когда люди тратили приличные деньги, закупая материал заранее, в итоге теряли на этом время, нервы и деньги. 
&lt;p&gt;Именно поэтому предлагаем заказчику два варианта на выбор. Покупка материала вместе с заказчиком или покупка материала без заказчика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; При покупке материала без участия заказчика есть определенные преимущества, например экономия времени заказчика.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;В этих случаях ошибки при покупке исключаются. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Замена электропроводки.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;На данном этапе примерно все известно. Почему примерно, спросите вы? Зачастую вносятся, корректировки в первоначальный план, что-то убирается, что-то добавляется, соответственно корректируется объем работ, материалов, сроки и цена. &lt;p&gt;
&lt;p&gt;По срокам, &lt;strong&gt;замена проводки в квартире&lt;/strong&gt;, обычно варьируется от 4-14 дней. Зависит от стесненности условий(меблированная квартира, жилая квартира) и объема работ.&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 23:50:05 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/wiring/2017/09/22/Replacement-of-wiring.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wiring/2017/09/22/Replacement-of-wiring.html</guid>
        
        
        <category>wiring</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Замена счетчика</title>
        <description>&lt;p&gt;Существует несколько причин замены электросчетчика, наиболее распространенные это поломка счетчика и несоответствие классу точности счетчика.
&lt;h3&gt;Типы счетчиков.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Существует два типа электросчетчиков: индукционные и электронные.
Индукционными в народе принято называть &quot;дисковые счетчики&quot;, такие счетчики обычно подлежат замене.
Электронные счетчики в последнее время приобрели широкое распространение.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Чем отличаются счетчики?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Отличаются счетчики по способу монтажа, существует 2 типа креплений: винтовые и на DIN-рейку.
На самом деле, классифицировать электросчетчики можно по достаточно большому количеству параметров, для простоты ниже будут приведены модели которые рекомендуются к покупке.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Какой счетчик купить?&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img class=&quot;center&quot; src=&quot;../../../../img/merc201.png&quot; alt=&quot;Электромонтажные работы в квартире&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Меркурий 201&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img class=&quot;center&quot; src=&quot;../../../../img/mercplate.png&quot; alt=&quot;Монтажная пластина&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Монтажная пластина для Меркурий 201&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Меркурий 201 - универсальный счетчик, его можно крепить как на DIN-рейку так и винтами, для монтажа винтами следует купить монтажную пластину или DIN-рейку для крепежа на рейку.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img class=&quot;center&quot; src=&quot;../../../../img/neva1s0.png&quot; alt=&quot;Нева 101&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;Нева 101&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
  	&lt;img class=&quot;center&quot; src=&quot;../../../../img/neva103.png&quot; alt=&quot;Нева 103&quot; /&gt;
  	&lt;figcaption&gt;Нева 103&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Нева 101 1S0 - данный счетчик устанавливается только на винты, никаких дополнительных комплектующих не требуется при установке в этажном щите.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Нева 103 - устанавливается только на DIN-рейку.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;
  &lt;figure&gt;
  	&lt;img class=&quot;center&quot; src=&quot;../../../../img/ce101.png&quot; alt=&quot;CE 101&quot; /&gt;
  	&lt;figcaption&gt;CE 101&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
  	&lt;img class=&quot;center&quot; src=&quot;../../../../img/ce200s6.png&quot; alt=&quot;CE 200 S6&quot; /&gt;
  	&lt;figcaption&gt;CE 200 S6&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;CE 101-R5 и CE 101-R5.1 крепятся на DIN-рейку.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;CE200-S4 и CE200-S6 крепятся винтами.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;DIN-рейка выглядит следующим образом.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;gallery&quot;&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img class=&quot;center&quot; src=&quot;../../../../img/DINl.png&quot; alt=&quot;DIN-рейка&quot; /&gt;
    &lt;figcaption&gt; DIN-рейка.&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Как вы уже поняли при покупке электросчетчика крепящемуся на винты дополнительные комплектующие не требуются кроме электросчетчика Меркурий. 
Счетчики Нева и CE имеют гарантию 5 лет, Меркурий 3 года.&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 23:50:05 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/elecricity_meters/2017/09/22/Replacement-of-electricity-meters.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/elecricity_meters/2017/09/22/Replacement-of-electricity-meters.html</guid>
        
        
        <category>elecricity_meters</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
